---
title: éšæœºè¿‡ç¨‹ä½œä¸š2
author: JunTao Sun
date: '2022-09-30'
slug: []
categories:
  - éšæœºè¿‡ç¨‹
tags:
  - ä½œä¸š
description: ~
featured_image: ~
---

# 1:

## (1):

ç”±é¢˜æ„å¯ä»¥å¾—åˆ°æ³Šæ¾è¿‡ç¨‹çš„å¼ºåº¦ä¸º$\lambda$=3

$$
\begin{equation}\begin{split}
P(N(12)-N(8)=0)&=e^{-\lambda t}\frac{(\lambda t)^{0}}{0!} \\
&=e^{-3\cdot(12-8)} \\
&=e^{-12} \\
\end{split}\end{equation}$$

æ‰€ä»¥åœ¨ä¸Šåˆ8ç‚¹åˆ°12ç‚¹æœŸé—´ï¼Œè¯¥å¤©æ–‡å°æ²¡æœ‰è§‚å¯Ÿåˆ°æµæ˜Ÿçš„æ¦‚ç‡ä¸º$e^{-12}$,å³ä¸ºï¼š`r exp(-12)`

## (2):

è®°Xä¸ºè§‚æµ‹åˆ°ç¬¬ä¸€é¢—æµæ˜Ÿçš„æ—¶é—´ï¼Œé‚£ä¹ˆç”±å®šç†2.1ï¼Œæˆ‘ä»¬æœ‰ï¼šXæœä»å‚æ•°ä¸º3çš„æŒ‡æ•°åˆ†å¸ƒ

ç”±æ­¤å¯ä»¥å¾—åˆ°å¤©æ–‡å°è§‚å¯Ÿåˆ°ç¬¬ä¸€é¢—æµæ˜Ÿçš„æ—¶é—´çš„åˆ†å¸ƒå‡½æ•°ä¸ºï¼š $$F(x)=\begin{cases}
1-e^{-3x},x>0 \\
0  \quad \quad \quad ,else
\end{cases}$$

# 2:

## (1):

ç”±é¢˜æ„å¯ä»¥å¾—åˆ°æ³Šæ¾è¿‡ç¨‹çš„å¼ºåº¦ä¸º$\lambda$=4

ç”±å®šç†2.1ï¼ŒTæœä»ä¸€ä¸ªå‚æ•°ä¸º4çš„æŒ‡æ•°åˆ†å¸ƒ

ğ‘‡çš„æ¦‚ç‡å¯†åº¦å‡½æ•°ï¼› 
$$f(t)=\begin{cases}
4e^{-4t},t>0 \\
0 \quad \quad ,else
\end{cases}$$

## (2):

$$
\begin{equation}\begin{split}
P(T \ge 1)&=\int_{1}^{+\infty} 4e^{-4t}dt \\
&=e^{-4 \cdot 1} \\
&=e^{-4}
\end{split}\end{equation}$$

æ‰€ä»¥$P(T \ge 1)=e^{-4}$,å³ä¸ºï¼š`r exp(-4)`

# 3ï¼š

## (1):

$$
\begin{equation}\begin{split}
P(N(2)-N(0)=3)&=\frac{[\lambda \cdot (2-0)]^3}{3!}e^{-\lambda\cdot(2-0)} \\
&=\frac{4\lambda^4}{3}e^{-2\lambda}
\end{split}\end{equation}$$

## (2):

$$
\begin{equation}\begin{split}
P(N(2)-N(1) \ge 3)&=1-P(N(2)-N(1)=0)-P(N(2)-N(1)=1)-P(N(2)-N(1)=2)\\
&=1-\frac{[\lambda \cdot (2-1)]^0}{0!}e^{-\lambda\cdot(2-1)}-\frac{[\lambda \cdot (2-1)]^1}{1!}e^{-\lambda\cdot(2-1)}-\frac{[\lambda \cdot (2-1)]^2}{2!}e^{-\lambda\cdot(2-1)} \\
&=1-(1+\lambda+\frac{\lambda^2}{2})e^{-\lambda}
\end{split}\end{equation}$$

# 4ï¼š

è¯æ˜:

è®°$P_k(t)$ä¸º$P(N(t)=k)$ã€‚å…ˆè€ƒè™‘åœ¨ä¸€ä¸ªæ—¶åˆ»é—´æ²¡æœ‰å‘ç”Ÿäº‹ä»¶çš„æ¦‚ç‡,æ ¹æ®å®šä¹‰:

$$
\begin{equation}\begin{split}
\frac{P(N(t+h)=0)-P(N(t)=0)}{h}&=\frac{P(N(t+h)-N(t)=0)\cdot P(N(t)=0)-P(N(t)=0)}{h} \\
&=\frac{(1-\lambda(t)\cdot h-o(h)-o(h))\cdot P(N(t)=0)-P(N(t)=0)}{h} \\
&=\frac{(-\lambda(t)\cdot h-2o(h))P_0(t)}{h} \\
&=\frac{o(h)}{h}P_0(t)-\lambda(t)P_0(t)
\end{split}\end{equation}
$$

å½“$h \to 0$æ—¶ï¼Œ

$$
\begin{equation}\begin{split}
\lim_{h \to 0} \frac{P(N(t+h)=0)-P(N(t)=0)}{h}&=\lim_{h \to 0}\frac{o(h)}{h}P_0(t)-\lambda(t)P_0(t) \\
&=-\lambda(t)P_0(t)
\end{split}\end{equation}
$$
å³:$P'_0(t)=-\lambda(t)P_0(t)$

é€šè¿‡æ±‚è§£å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ï¼Œæˆ‘ä»¬æœ‰:
$P_0(t)=e^{-\int_0^t\lambda(s)ds}=e^{-m(t)}$

æ¥ç€æˆ‘ä»¬å‡è®¾$P(N(t)=n)=P_n(t)=e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}$,é‚£ä¹ˆï¼š

$$
\begin{equation}\begin{split}
\frac{P(N(t+h)=n+1)-P(N(t)=n+1)}{h}&=\frac{P(N(t+h)-N(t)=0)\cdot P_{n+1}(t)+P(N(t+h)-N(t)=1)\cdot P_{n}(t)\\
+P(N(t+h)-N(t) \ge 2)\cdot P(N(t)<n)-P_{n+1}(t)}{h} \\
&=\frac{(1-\lambda(t)\cdot h-o(h)-o(h))\cdot P_{n+1}(t)+(\lambda(t)\cdot h+o(h))\cdot P_{n}(t)+ \\
o(h)\cdot P(N(t)<n)-P_{n+1}(t)}{h} \\
&=\frac{(-\lambda(t)\cdot h-2o(h))P_{n+1}(t)+(\lambda(t)\cdot h+o(h))e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}+\\o(h)\cdot P(N(t)<n)}{h} \\
&=\frac{o(h)}{h}[P_{n+1}(t)+e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}+P(N(t)<n]- \\ &\quad \lambda(t)[P_{n+1}(t)-e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}]
\end{split}\end{equation}
$$

å½“$h \to 0$æ—¶ï¼Œ

$$
\begin{equation}\begin{split}
\lim_{h \to 0} \frac{P(N(t+h)=n+1)-P(N(t)=n+1)}{h}&=\lim_{h \to 0}\frac{o(h)}{h}[P_{n+1}(t)+e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}+P(N(t)<n]- \\ &\quad \lambda(t)[P_{n+1}(t)-e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}] \\
&=-\lambda(t)[P_{n+1}(t)-e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}]
\end{split}\end{equation}
$$

å³ï¼š$P'_{n+1}(t)=-\lambda(t)[P_{n+1}(t)-e^{-m(t)}\frac{(m(t))^n}{n!}]$

é€šè¿‡æ±‚è§£å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ï¼Œæˆ‘ä»¬æœ‰:
$P_{n+1}(t)=e^{-m(t)}\frac{(m(t))^{n+1}}{(n+1)!}$

ç»¼ä¸Šæ‰€è¿°ï¼Œé€šè¿‡æ•°å­¦å½’çº³æ³•ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°:
$P(N(t)-N(0)=n)=e^{-m(t)}\frac{(m(t))^{n}}{n!}$,n=0,1,2,...

å†ç”±${N(t), t \ge0}$æœ‰ç‹¬ç«‹å¢é‡ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾—åˆ°:

$$\begin{equation}\begin{split}
P\{N(t+s)-N(t)=n\}&=e^{-[\int_{t}^{t+s}\lambda(u)du]}\frac{[\int_{t}^{t+s}\lambda(u)du]^{n}}{n!} \\
&=e^{-[m(t+s)-m(t)]}\frac{[m(t+s)-m(t)]^{n}}{n!},n=0,1,2,...
\end{split}\end{equation}$$

å…¶ä¸­$m(t)=\int_{0}^{t}\lambda(s)ds$

å¾—è¯

# 5ï¼š

æœ‰é¢˜æ„å¾—ï¼šè‡ª8æ—¶å¼€å§‹è®¡ç®—ï¼ŒæŸå•†åº—åœ¨tæ—¶åˆ°è¾¾é¡¾å®¢çš„ç´¯è®¡äººæ•°æ˜¯ä¸€ä¸ªéé½æ¬¡çš„æ³Šæ¾è¿‡ç¨‹ã€‚åœ¨8-11æ—¶æ—¶ï¼Œæ³Šæ¾è¿‡ç¨‹å¼ºåº¦$\lambda(t)$=5+5t;åœ¨11-13æ—¶æ—¶ï¼Œå¼ºåº¦$\lambda(t)$ä¸º20;åœ¨13-17æ—¶æ—¶ï¼Œå¼ºåº¦$\lambda(t)=30-2t$ã€‚

å³:$$\lambda(t)=\begin{cases}
5+5t,0\le t < 3 \\
20  \quad \quad ,3\le t < 5 \\
30-2t,5\le t < 9
\end{cases}$$

N(1.5)-N(0.5)æœä»å‚æ•°ä¸º$m(1,5)-m(0.5)=\int_{0}^{1.5}(5+5s)ds-\int_{0}^{0.5}(5+5s)ds=10$çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒ

åœ¨8:30-9:30é—´æ— é¡¾å®¢åˆ°è¾¾å•†åº—çš„æ¦‚ç‡æ˜¯
$P(N(1.5)-N(0.5)=0)=e^{-[m(1.5)-m(0.5)]}\frac{[m(1.5)-m(0.5)]^0}{0!}=e^{-10}$,å³ä¸ºï¼š`r exp(-10)`

åœ¨è¿™æ®µæ—¶é—´å†…,åˆ°è¾¾å•†åº—çš„é¡¾å®¢æ•°å­¦æœŸæœ›å³ä¸ºæ³Šæ¾åˆ†å¸ƒçš„å‡å€¼10ã€‚

# 6:

## (1):

$m(1)=\int_{0}^{1}\frac{1}{1+t^2}dt=arctant|_0^1=\frac{\pi}{4}$

å› æ­¤æ ¹æ®é¢˜æ„ï¼ŒN(1)çš„æ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒæœä»ä¸€ä¸ªå‚æ•°ä¸º$\frac{\pi}{4}$çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒï¼Œå³ï¼š
$P(N(1)=n)=e^{-\frac{\pi}{4}}\frac{\pi^n}{4^nn!}$n=0,1,2...

## (2):

$m(4)-m(2)=\int_{2}^{4}\frac{1}{1+t^2}dt=arctant|_2^4=arctan4-arctan2$

æ‰€ä»¥N(4)-N(2)çš„æ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒæ˜¯ä¸€ä¸ªæœä»å‚æ•°ä¸ºarctan4-arctan2çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒï¼Œå³ï¼š
$P(N(4)-N(2)=n)=e^{arctan4-arctan2}\frac{(arctan4-arctan2)^{n}}{n!}$,n=0,1,2...

## (3):

$m(t)=\int_{0}^{t}\frac{1}{1+t^2}dt=arctant|_0^t=arctant$

N(1)çš„æ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒæœä»ä¸€ä¸ªå‚æ•°ä¸ºarctan(t)çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒï¼Œå…¶å‡å€¼å‡½æ•°ä¸º:E(t)=arctan(t),æ–¹å·®å‡½æ•°ä¸º:Var(t)=arctan(t)ã€‚

# 7:

è¯æ˜ï¼š

å¯¹å¼ºåº¦ä¸ºÎ»çš„æ³Šæ¾è¿‡ç¨‹äº‹ä»¶å‘ç”Ÿçš„æ¬¡æ•°ï¼Œè¿™äº›äº‹ä»¶åœ¨æ—¶åˆ»tä»¥æ¦‚ç‡$\frac{Î»(t)}{Î»}$è¢«è®°å½•ã€‚ç”±äºÎ»(t)æœ‰ç•Œä¸”è¿ç»­ï¼Œå› æ­¤$\int_{s}^{t}\lambda$å¯¹ä»»æ„$t \ge 0, s \ge 0$å¯ç§¯ã€‚

æ­¤æ—¶ç”±äºå®šç†2.4ï¼Œå¯¹ä»»æ„$t \ge 0, s \ge 0,$N(t)-N(s)æœä»å‡å€¼ä¸º$\lambda tp=\lambda t \int_{s}^{t}\frac{1}{t}\frac{\lambda(s)}{\lambda}ds=\int_{s}^{t}\lambda (s)ds$çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒ

åŒæ—¶ï¼Œåˆç”±äºN(0)=0;$\{N(t),t\ge 0 \}$å…·æœ‰ç‹¬ç«‹å¢é‡ã€‚å› æ­¤ç”±å®šä¹‰æ˜¯ä¸€ä¸ªå¼ºåº¦å‡½æ•°ä¸º$\lambda(t)$çš„éé½æ¬¡æ³Šæ¾è¿‡ç¨‹ã€‚æ‰€ä»¥è¯¥è¿‡ç¨‹ä¸å…¶ç­‰ä»·ã€‚

å¾—è¯

# 8:

## (1):

ç”±äºå¼ºåº¦$\lambda(t)$æ˜¯éšæ—¶é—´å˜åŒ–è€Œå˜åŒ–çš„,æ‰€ä»¥ä¸åŒçš„$T_1$ä¼šå¯¼è‡´$T_2$æœ‰ä¸åŒçš„åˆ†å¸ƒå‡½æ•°,$T_i$ä¸ç‹¬ç«‹ã€‚

## (2):
ç”±äºå¼ºåº¦$\lambda(t)$æ˜¯éšæ—¶é—´å˜åŒ–è€Œå˜åŒ–çš„ï¼Œå› æ­¤$T_i$ä¸æ˜¯åŒåˆ†å¸ƒçš„ã€‚

## (3):

å¯¹$T_1$è€Œè¨€ï¼Œ$P(T_1>t)=P(N(t)=0)=e^{-m(t)}$

å› æ­¤$P(t)=(1-e^{-m(t)})'=\lambda(t)e^{-m(t)},t\ge 0$

# 9:

ç”±å®šç†2.4,N(t)æœä»å‚æ•°ä¸º$\lambda tp$çš„æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒã€‚

$E(N(\frac{1}{12}))=10000\cdot\frac{1}{12} \cdot 0.0001=\frac{1}{12}$,å³ä¸º`r 1/12`

åŒç†æ–¹å·®ä¹Ÿä¸º:$\frac{1}{12}$,å³ä¸º`r 1/12`

# 10:

$$\begin{equation}\begin{split}
P\{X(t)=j|N(t)=n\}&=P(\sum_{i=1}^ns_i=j|N(t)=n)\\
&=P(\sum_{i=1}^ns_i=j) (ç”±ç‹¬ç«‹æ€§)\\
&=e^{-n\beta}\frac{(n\beta)^j}{j!}(ç”±æ³Šæ¾åˆ†å¸ƒå¯åŠ æ€§)
\end{split}\end{equation}
$$

$$\begin{equation}\begin{split}
E(X(t))&=E(E\{X(t)=j|N(t)=n\})\\
&=E(E(\sum_{n=0}^{\infty}e^{-n\beta}\frac{(n\beta)^j}{j!})P(N(t)=n))\\
&=\sum_{n=0}^{\infty}n\beta \cdot e^{-\lambda}\frac{(\lambda)^n}{n!}\\
&=\beta\lambda[0+\sum_{n=1}^{\infty}e^{-\lambda}\frac{\lambda ^{n-1}}{(n-1)!}] \\
&=\lambda^2 \beta
\end{split}\end{equation}$$
